%@metapost:polynesie2003.mp
%@Titre: Polynésie -- 2003
\[\includegraphics{polynesie2003-1}\]
Le schéma ci-dessus représente un carré $ABCD$ dont les diagonales se coupent en $O$. Les points $M$, $N$, $P$ et $L$ sont les milieux respectifs des côtés $[AB]$, $[BC]$, $[CD]$ et $[AD]$.

Répondre aux questions suivantes sans justifier :
\begin{myenumerate}
\item Quel est le symétrique du triangle $AOM$ par rapport à la droite $(LN)$ ?
\item Quel est le symétrique du triangle $AOM$ par rapport au point $O$ ?
\item On considère la rotation de centre $O$ et d'angle 90\degres dans le sens des aiguilles d'une montre. Quelle est l'image du triangle $AOM$ par cette rotation ?
\item Recopier et compléter les égalités vectorielles suivantes :

$\vecteur{PO}+\vecteur{OC}=\ldots\qquad \qquad\vecteur{AM}+\vecteur{OC}= \ldots$
\end{myenumerate}
